<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>spring-framework - tag - Arif Pehlivan</title>
        <link>http://arifpehlivan.com/tags/spring-framework/</link>
        <description>spring-framework - tag - Arif Pehlivan</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>tr</language><lastBuildDate>Sat, 21 Apr 2018 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="http://arifpehlivan.com/tags/spring-framework/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Springboot ile CRUD Projesi Oluturma</title>
    <link>http://arifpehlivan.com/posts/spring-boot-example/</link>
    <pubDate>Sat, 21 Apr 2018 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author></author>
    <guid>http://arifpehlivan.com/posts/spring-boot-example/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Springboot da proje oluturmak spring boot initializer ile art覺k daha kolay bir hale geldi. Bu yaz覺da oluturaca覺m覺z proje standart bir Create, Read, Update ve Delete ilemleri yapaca覺ndan projede Spring Data, PostgreSQL, Spring Mvc Web ba覺ml覺l覺klar覺n覺 kullanaca覺z.</p>
<p>rnek ekran g繹r羹nt羹s羹:</p>
<figure>
     
</figure>

<p>Oluturduumuz projemizi indirmi olduumuz path den kulland覺覺n覺z her hangi bir ide(integrated development environment) ile a癟abilirsiniz. Ben Intellij ide ile gelitirmeleri yapaca覺m.</p>
<figure>
     
</figure>

<p>Intellij anaekranIntellij ide de a癟覺lan ekranda Import Project&rsquo;e t覺kl覺yoruz.</p>
<figure>
     
</figure>

<p>Choose GradlePaket y繹netim i癟in Gradle&rsquo;覺 se癟iyoruz ve Next&rsquo;e t覺kl覺yoruz.</p>
<p><figure>
     
</figure>

Projenin konfig羹rasyon ayarlar覺n覺 yap覺yoruz ve Finish&rsquo;e t覺kl覺yoruz.</p>
<figure>
     
</figure>

<p>Aa覺daki resimde projenin yap覺s覺n覺 g繹rebilirsiniz.</p>
<figure>
     
</figure>

<p>Oluturduumuz projemizde yaz覺n覺n ba覺nda belirttiimiz gibi Create, Read, Update ve Delete ilemlerini yapaca覺m覺zdan projemizin ihtiyac覺 olan baz覺 konfig羹rasyonlar覺 yapmam覺z gerekmektedir. Bunlardan en 繹ncelii Database balant覺s覺d覺r.
Database balant覺s覺 i癟in projenin src-&gt;main-&gt;resources uzant覺s覺 alt覺nda bulunan application.properties dosyas覺n覺 aa覺daki 繹rnekteki gibi ayarl覺yoruz.</p>
<script type="application/javascript" src="https://gist.github.com/mrpehlivan/0c64633c8596d0a2771d7a235da1bd41.js"></script>

<p>襤sterseniz application.properties dosyas覺n覺n ad覺n覺 application.yml olarak deitirip yml formatta da ayarlar覺 yapabilirsiniz.</p>
<script type="application/javascript" src="https://gist.github.com/mrpehlivan/0db4a3cdfa91ba1b927bed97d1688ca0.js"></script>

<p>Ben default gelen ayarlara devam edeceim i癟in application.properties dosyas覺n覺 kullanaca覺m.</p>
<p>Properties dosyas覺na yapm覺 olduumuz tan覺mlamalar覺 projemizde
DatabaseConfiguration.java ad覺nda bir konfig羹rasyon s覺n覺f覺 i癟erisinde projemize uygulayaca覺z. Bunun i癟in src -&gt; main -&gt; java -&gt; com -&gt; arif -&gt;crud uzant覺s覺n覺n alt覺na configuration diye bir klas繹r oluturup aa覺daki DatabaseConfiguration.java s覺n覺f覺n覺 oraya ekliyoruz.</p>
<script type="application/javascript" src="https://gist.github.com/mrpehlivan/86ed6bcdb3f6025f9b1d570e83bc5da4.js"></script>

<p>Database ayarlar覺n覺 yapt覺ktan sonra art覺k localimiz de PostgreSQL&rsquo;e balanmam覺zda bir engel kalmam覺t覺r. Eer localiniz de indirilmi bir PostgreSQL yok ise ve local bilgisayar覺n覺z da docker y羹kl羹 ise aa覺daki docker-compose dosyas覺n覺 癟al覺t覺rabilir ve h覺zl覺ca devam edebilirsiniz.</p>
<script type="application/javascript" src="https://gist.github.com/mrpehlivan/47293acb8b1cfd1af558bf61b71f9db3.js"></script>

<p>Docker compose dosyas覺n覺 herhangi bir yere indirip aa覺daki komutlar覺 癟al覺t覺rman覺z yeterli olacakt覺r. Ben Downloads&rsquo;a indirip ordan 癟al覺t覺rd覺m.</p>
<figure>
     
</figure>

<p>Yukar覺daki t羹m ayarlamalar覺 yapt覺ktan sonra projemizde bulunan CrudApplication.java s覺n覺f覺nda bulunan main methodunu 癟al覺t覺r覺yoruz.
Projemiz 癟al覺覺r hale geldikten sonra proje yap覺s覺n覺 oluturuyoruz. Aa覺daki resimde 繹rnek yap覺y覺 g繹rebilirsiniz.</p>
<figure>
     
</figure>

<p>Project StructureProje yap覺s覺nda;</p>
<ul>
<li>
<p><strong>controllers</strong> = Uygulaman覺n en d覺 katmanlar覺n覺n bulunduu klas繹r.</p>
</li>
<li>
<p><strong>dtos</strong> = Uygulamaya gelen istek yap覺lar覺n覺n bulunduu klas繹r.</p>
</li>
<li>
<p><strong>models</strong> = Entity yani database s覺n覺flar覺n覺n bulunduu klas繹r.</p>
</li>
<li>
<p><strong>repositories</strong> = Repository katman覺ndaki s覺n覺flar覺n bulunduu klas繹r.</p>
</li>
<li>
<p><strong>services</strong> = Service katman覺ndaki s覺n覺flar覺n bulunduu klas繹r.</p>
</li>
</ul>
<p>Yukar覺daki yap覺da controllers klas繹r羹n羹n alt覺nda DeveloperController.java s覺n覺f覺 i癟erisinde t羹m developerlar覺n <strong>listelenmesi (Read)</strong>, <strong>eklenmesi (Create)</strong>, <strong>silinmesi (Delete)</strong> ve <strong>g羹ncellenmesi (Update)</strong> i癟in gerekli olan methodlar覺 g繹rebilirsiniz.</p>
<p>Spring framework de mvc yap覺s覺n覺 oluturmak i癟in aa覺daki anotasyonlar kullan覺l覺r.</p>
<ul>
<li>@Controller</li>
<li>@Service</li>
<li>@Repository</li>
</ul>
<p>En d覺 katman olan Controller s覺n覺flar覺 Service katman覺ndaki s覺n覺flar ile etkileime ge癟erler.
Etkileime ge癟melerini salayan ise Dependency Injection d覺r. Spring framework de bunu @Autowired anotasyonu ile yapabilirsiniz.</p>
<p>Service katman覺nda ise Controller s覺n覺f覺 i癟in gerekli olan methodlar bulunur. Aa覺daki resimde methodlar覺 inceleyebilirsiniz.</p>
<figure>
     
</figure>

<p>Service katman覺da database ilemlerine direk m羹dahale eden Repository katman覺na Dependency Injection yaparak eriim salar.</p>
<p>Katmanlar aras覺ndaki etkileim doru yap覺lmaz ise hata durumlar覺 oluur.</p>
<p>Oluturmu olduumuz projemize d覺ardan nas覺l eriilebileceini Swagger ile d繹k羹man haline getirebilir yada Postman collection lar覺n覺 paylaabiliriz. Bu projede <strong>src -&gt; main -&gt; resources -&gt; static</strong> klas繹r羹n羹n alt覺nda Developer.
postman_collection ad覺ndaki dosyay覺 Postman ' e import ederek test edebilirsiniz.</p>
<p>Sonu癟 olarak, bu yaz覺da s覺f覺rdan Springboot projesi nas覺l oluturulur, hangi ayarlar yap覺lmal覺d覺r ve katmanlar nas覺l olmal覺d覺r覺n cevaplar覺n覺 vermi oluyoruz. Projenin tamam覺na <a href="https://github.com/mrpehlivan/medium-crud" target="_blank" rel="noopener noreffer">burdan</a> eriebilirsiniz.</p>
<p>Kolay Gelsin.. </p>
]]></description>
</item></channel>
</rss>
