<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>javascript - tag - Arif Pehlivan</title>
        <link>http://arifpehlivan.com/tags/javascript/</link>
        <description>javascript - tag - Arif Pehlivan</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>tr</language><lastBuildDate>Thu, 18 Jan 2018 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="http://arifpehlivan.com/tags/javascript/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>React Js ile Facebook Login Entegrasyonu</title>
    <link>http://arifpehlivan.com/posts/react-login/</link>
    <pubDate>Thu, 18 Jan 2018 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author></author>
    <guid>http://arifpehlivan.com/posts/react-login/</guid>
    <description><![CDATA[React Js ile Facebook Login Entegrasyonu
Uygulamalarda kullanıcı sayısını arttırabilmek için sosyal medya bağlantılarının yapılması günümüzde büyük önem taşımaktadır. Bu yazıda React.js uygulamamızaFacebook’u nasıl entegre edebileceğimizi göreceğiz.
Entegrasyon yapılırken Facebook’un sağlamış olduğu javascript sdk dan yararlanılmıştır.
Facebook Software Development Kit (SDK) ‘in yüklenmesi
Uygulamamızda componentDidMount içerisinde sdk nın sağladığı Facebook.init methodu ile facebook sdk projeye yüklenir.
FB.init methodu içerisinde 4 adet parametre sayesinde sdk ayarları yapılmaktadır. Bunlar ;
appId : Entegre edilen uygulama için Facebook tarafından verilen id.]]></description>
</item><item>
    <title>Vue.js</title>
    <link>http://arifpehlivan.com/posts/vuejs/</link>
    <pubDate>Thu, 12 Jan 2017 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author></author>
    <guid>http://arifpehlivan.com/posts/vuejs/</guid>
    <description><![CDATA[Merhabalar bu yazımda Vue.js den bahsedeceğim. Vue.js web arayüzleri oluşturmak için geliştirilen bir JavaScript kütüphanesidir. Evan You tarafından geliştirilmeye başlanmıştır. Benzerlerinin aksine öğrenimi kolay ve basittir. Ayrıca moduler yapı oluşturmak için alt yapıya sahiptir.
Neden Vue.js i kullanalım? JavaScript’in kolayca yazılabilmesine olanak sağlamaktadır. Vue.js ile başlamak son derece kolaydır. Dokümantasyonları sayesinde öğrenimi kolay ve kaynak kodu oldukça fazladır. Dış kütüphanelere ihtiyacınız yoktur. JQuery olmadan da kullanabilirsiniz. Pek çok eklenti olmasına rağmen herhangi bir eklenti kurmanıza gerek kalmamaktadır.]]></description>
</item></channel>
</rss>
